原來毅進制係log linear scale

請睇圖
Data來源:歷年71遊行同近幾次反送中

說重點謝謝

就咁將警方報告人數vs民陣報告人數plot埋一齊係睇唔出乜野
但係將兩者都take log再做fitting,就會見到線性關係,變得有跡可循

我maths拎2 對唔住

或者再講多d
個m係個警方對民陣比例,如果m<1姐係警方報告人數少過民陣
c係個穩定既增加/扣減數字,c<0姐係警方每次都固定扣減左一堆人
我屌你老母死警犬

而且因為係log scale,所以差少少已經係講緊10既幾多次方,所以m同c差少少已經差好多

以前以為學log哩啲野黎都嘥氣，日常生活買餸都唔會無啦啦同個買魚佬講：唔該我要log100條魚吖！

點知原來毅進制咁利害，用黎計遊行人數咁貼地，真係要畀個叻佢，活化左log嘅應用！

屌 咁撚醒嘅啲狗
抵佢袋咁多錢做狗

原來毅進制係base on exponential function 去進位

所以話讀書係為左唔好比人呃

Statistics 可以理解世界萬物包括毅進仔
Linear Regression

試下比埋個 P-value, R-square??
又幾得意

佢地淨係識log
D同in都唔識

有冇人可以用人類中文recap 一次？

已經係default with 95% confidence bounds

唔成立
警方人數好多時都早過民陣出

x-axis係log左既民陣報告人數,y-axis係log左既毅進報告人數,以後只要有民陣既人數,代返落條紅線到就會搵到大概既毅進報告人數,我盡左力啦

又用matlab
好波btw

當然我既立場係覺得民陣報既人數近實際人數,狗再做conversion

禁個制就fit到,唔通毅進仔仲同你慢慢import library咩

即係可以用民間報數計毅進制個數(另外毅進制係習慣性地報細數)
人類語言黎講好似大概係咁

鼓勵試下自己開excel玩下

冇錯,我讀書讀壞腦唔識解毒撚語

Log scale

如圖所見log同linear既分別除左直線同曲線
就係log有極限值 升到咁上下就會停
用黎推算人流代表無論你塞d咩數值入去
計出黎既數值都唔會超過某一個上限
依個就係毅進制數字一直咁低既原因
可想而知用log去計有幾唔合理 同弱智

毅進仔用到既Log-linear scale
係一種代入法 將曲線方程 以直線方程 既形式表示
數學家原意係用黎方便 表示/觀察/預計
亦係廣告常見既統計學錯覺之一
警犬用意當然就係去蒙騙市民

利申數統拎E有錯請指正

log係唔會converge既,應該話上升速度會越來越慢,而唔係唔會有上限
不過原因差唔多,就算示威人數大大增加,警方log轉換報告人數都唔會增加幾多

其實你哋係咪講緊宇宙大爆炸？

毅進仔

Thanks
果部分唔太熟 所以唔識解釋
唔想懶醒
最賤格係用log linear scale黎合理化張圖
唔識既人就會踩入陷阱

差唔多, 不過呢個重要d

都係聽唔明
只係知用呢個計法報細數

簡單啲講
民陣報個數越大
驚賊報出黎個數同民陣個數嘅差距就越大

你當係已經搵到左毅進仔報細數既規律啦

matlab

我覺得log linear model實際過呢個好多,唔知佢計緊乜

唔好咁唔係個個都讀得壞個腦

如果唔log, 就咁睇scatter diagram 會唔會出expo. curve?

應該唔會
自膠

你班人讀stats 讀到傻撚左
Plot完記得埋個SEE黎計confidence interval (有冇記錯）

就咁scatter plot係咁,y=a*x^b, 0<a<1, 0<b<1,所以對應返m<1,c<0

請睇command line, 呢個function係default with 95% confidence bounds

如果將xy axis 掉轉咪會

更正少少，log base 應該係e，2.7嗰個。

anyway都係仆街警犬

如果700萬人上街警犬報幾多

樓主試埋歷年64 得唔得

就咁睇係有少少exponential
申利淨係alevel 有讀過stat
唔記得晒

Facebook credit: pokeguide
點睇今日都多人過睇煙花

支聯會報大好撚多數,主辦單位數字接近真實數字既假設唔成立所以唔會work

本身log同exponential就係一體兩面啦

睇返username，佢最多只係道友

樓主簽定不自殺同意書都得喇

你岩,matlab default係e base
根據model,粗劣估計700萬應該只會變大概160萬

計下數plot下graph溫下書姐

btw 如果你check 下y intercept 咪可以知佢每次減咗幾多人？
c < 0

係,不過轉返10 base唔係就咁減,而係y=a*x^b入面個a,c轉返做a大概係0.5,所以每次已經default少一半

竟然引到雀神

有無兩者比較既圖？

好重要，大家留意，真心！

呢場仗要小心打！

[文長，文宣]分析中央打法已經開始由明轉暗

you mean未log前?上面有

Johnny巴打
仲有冇出email?

巴打可唔可以share個raw data嚟玩吓

好似明明地
但係咁寫係報告上面合理咩

遊行大家都知一定要去,所以專出行動通知

呢兩個星期既遊行同71大遊行data,wiki搵咋

I mean毅進仔計完人頭之後就帶落個model到加少少noise就出警方報告人數

就係曲左果條？
姐係x 愈高 y升得愈慢？
Compression既概念?

依排要用返連登先收到料，見到你嘅post，又幾好笑所以留一留言

係,因為毅進制係y=a*x^b,個0<b<1,所以就算實際人數係X2,佢地計出黎都係X1.2之類,上升速度越來越慢

明顯係搞緊笑

趁大和解錫啖先好冇
anyway take care阿

毅進仔岩岩畢業想用返中學知識嘛

你有冇雷鼎鳴既data,越多越好,得兩個data point冇用

愛情巴如果證實到警方數字係遲出過民陣既話就告得入了
今日好似真係民陣出先

唔記得係core定m1會教exponential to linear transform

有冇得反向計毅進人數變實際人數係幾多？

係唔係都吿得入,次次都係會唔會咁橋

唔會喇
m2都冇

佢會答你一句,correlation=/=casualty

得,你將毅進人數log完之後代返落紅線就搵到民陣既log人數

係咩sorry

唔係好識代 想知計完出黎係幾多

sorry

不過雷鼎鳴今次同上次既數字同民陣一樣都係double左,所以佢可能只係直接乘個scaling coefficient整細數

哩幾日睇得多casualty
causation先岩

基斯文巴係咪讀精算/STAT果邊,好似識linear regression?

你有個數字,例如33.8萬,大概係e既12.7次方,睇返個graph對到大概係e既14.5次方,姐係198萬,差唔多係今次既200萬+1

正常如果prove到linear都好難錯

soc sci黎計其實已經好多data point

好開心今個sem上咗stat聽得明
因為我唔係毅進仔 我有u讀

Chem有

你可以諗做毅進仔將民陣既人頭數變細既公式

毅進仔又冇品又冇腦

double maj/maj+min咁癲

系F=MA牙=.=

毅進仔可以徒手核裂變

小弟數學白痴
係咪即係話
其實佢地根本冇數過
只係民陣彈乜數字出來
佢地就用條式彈個細好多既數?
定係佢内部"數"出黎係同民陣agree?
有冇可能methodology既差異會做到咁好既fit?

嗰陣睇f=ma真係笑死
唔知佢地有冇聽過projectile motion

係,變相佢地唔駛計人頭,又或者係自己數完用公式整細個人頭數
應該唔係methodology既問題,如果單純係systematic error冇理由會係exponential既差別

又係喎
咁佢地咪即係間接agree左民陣?

巴打唔係白痴 理解能力一百分
第一二點都可以啱
總之係套個真實人數落條式出個細啲嘅數
但個真實人數點嚟就唔知
而佢地報數每次都遲過民陣出
第三點唔識 但就咁睇residual plot都幾靚
樓主講法應該係啱
等上面啲專業巴打答

雀神

波台果D真係有料

巴打利申中學phy chem bio m2
而家讀business

程浩波,受幾多傷係睇impact而唔係淨睇force,如果唔係堆車要安全氣囊托柒咩

U有修統計睇得明

咦好似dependent喎 關唔關事
係咪會撞咗assumption lm學野

所以民陣同黑警真實estimate 一定好接近
食屎啦黑警
為左極醜惡嘅政權
打壓人民嘅聲音
你地以為掩耳盜鈴就可以嘅咩
人在做天在看
等天收呀你班仆街

係,明明次次都係同一個點用同一個方法數,比人捉到差太多先話換左位數,呃細路咩

但係上面引用嘅數據
未log前 correlation r=0.9840
log後 r=0.9762
ln後 r=0.9485
好似未身個correlation大啲？
但唔知係咪如果唔take log，大啲data都唔係好夠，好散，所以不能作準
唔知 利申stat得半桶水

換句話說毅進仔同民陣基本上每次統計到既人數都差唔多
因此民陣統計數字可信
但毅進仔每次都會將數據再處理 乘細
政府內部其實一直手握真正遊行人數
再根據真正數字行事

我諗要睇埋r square
有啲variation唔係條fitted line explain哂姐

亦都姐係話狗唔係毅進，係做都唔撚做

我估條formula就唔係毅進制自定嘅，背後實有高人，唔知有冇問過統計處意見呢

高人讀咁多書去呃人

you mean我既data?
r差少少冇咩所謂,反而就係因為data既值相差太大先應該take log
如果唔log就咁linear fit,你會發現個slope同intercept好恐怖,完全唔適合extrapolate

同埋r只適用於linear relationship,你響原本唔linear既raw data入面搵r係冇用既

exactly,上面都有人講左,民陣既數字應該係誠實既,反而警方明明有真實既數字就為左維穩亂咁搞

linear function 都唔會 converge
log 去到某個位就會細過 linear function / 細過 x 既任意正數次方

BTW, m = 0.935 細過 1 少少
而 c = -0.7276 大約 0.187, 姐係打 1.9折

BTW2, 個 interval for c 其實幾大

I mean佢講錯既地方係log有上限姐
data point唔夠冇計,我覺得08年前既data唔用得(因為之前大家都好愛國)

send email俾外國

毅進仔識用log

唔駛，佢畀錢請人做咪得

笑到我

其實係因為個 slope coefficient 係 elasticity，即係 dog 嘅 instantaneous percentage change w.r.t. CHRF 嘅 instantaneous percentage change

你試吓將 ln(dog) = α + β ln(CHRF) 兩邊 take derivative of CHRF 就明

換句話講，警犬個數好可能係將民陣個數 take 某個 percentage 而得

即係話假如民陣唔公佈人頭，警狗就冇數 sub 入條 function 度

No input, no output

唔係喎，個圖好靚喎
就噉目測唔駛計都知個 slope coefficient 應該 very significant

correlation 只係表示 linear relationship，唔係 nonlinear relationship，所以你齋比較睇 correlation 嘅大小係冇意義。因為假如民陣計嘅人數同警犬計嘅人數之間嘅關係係 nonlinear，個 correlation 就算計到 0.98 咁多都係冇意義

唔係
應該係︰民陣嘅數字可以唔一定啱，但警犬個數字就肯定係 based on 民陣最初公佈嘅數字而修改出嚟

照樓主幅圖嚟睇，之前嘅七一遊行警犬應該都係用番同樣嘅手法，佢唔需要理會主辦單位（大台）公佈嘅數字有幾準確，佢只需要 consistently 打個折即可

其實你可以照用，加個 indicator variable 咪得
Let D(t) = 0 if before 2008, D(t) = 1 if after 2008

你仲可以睇埋個 D(t) 嘅 coefficient 係咪 significant 添，係嘅就代表香港人喺 2008 年前後嘅政治參與度（我假設遊行人數係一種政治參與度高低嘅指標）有顯著改變

噉叫複雜

根本啲大台就唔應該公佈人數，就算公佈都唔好用啲警犬會查到嘅方法同渠道去公佈

你試下control 埋個time effect
可以加個D(t) + D(t) * X
(上面個Comment 要加埋D(t)*X 先得)

唔想變雨傘2.0嘅入一入黎

希望你地可以分享俾多啲人睇 警方已經轉左玩法今朝冇清到場 就係為左要去返雨傘咁要團體向法院提出清場 但如果用我方法可以令返主導權同埋迫到政府官員出面回應 甚至民生問題都可以用依個方法到時係選舉拎返地方票

係，否則我估好可能有 first-order autocorrelation

揾次唔公布人數成個毅進制咪失效

樓主用Matlab?

係咪姐係話有公式

你都幾得閒

有無Stat可以放一放出來?

想計一計R值同試下有無機會做下次既毅進制inference

強帖必須推

利申: ce math拎d,
除左個表之外乜都睇唔明

但係上次係警犬宣布人數先喎

換言知其實警犬計到嘅人數同民陣差唔多
但警犬會用條equation 做細d 數？

個correlation係幾多？
btw咁都比你發現到

警察數字係 instantaneous 有幾多人行緊
主辦係總人數
由於次次都係兩三點行到黃昏，所以兩條數係 linear 唔出奇
唔駛 log ，我用 linear fit ，R^2 = 0.975

68000 20000
47000 15500
76000 26000
52000 20000
218000 54000
400000 63000
430000 66000
510000 98600
48000 19650
110000 19300
60000 14500
50000 9800
1030000 240000
2000000 338000

可以咁講

你咪慢慢數手指計

R^2咁大

corr 一定有. explained variance 大都唔出其
宜家樓主個重點係想知黑警條數點得出黎

可唔可以彈單俾條式我
y = 乜

m1個個唔算係搵best fit line

毅進制教授

等我每次都預一預睇下中唔中先

y = Ax^b
兩邊 take log.

咁民陣要公報幾多人數
啲狗先會話係二百萬

唔太識對數玩法
但你唔洗check assumption?
而r^2只係其中一個重要因素

得閒再試,咁樣太多parameter要試

見到log完有13我嚇咗嚇 原來log base唔係10

linear fit fit一個唔linear 既data set睇R^2 冇用

或者有另一個可能性, 就係佢地真係數到個真實人數, 記低左, 再TAKE LOG先出

欣賞巴打
得閒開下相關嘅數學post 溫故知新
雖然我睇完都只係明明地
利申都叫做理科生但數學得3

For 文科生
X 是民陣數字，Y 是警方數字
Ln y =.953 ln x -.7276
Ln 1030000=13.845
.953 x 13.845-.7276=12.466685
y=exp(12.466685) =259540

1,030,000變240,000

log 無上限架傻閪

呢個係重點,不單改數字,原來係有認真數過先改,正仆街

pish

push

數學家

所以我既諗法係警犬有計真實數字同民陣相若,之後再整細

可唔可以plot埋支持政府果邊d數字？

物理學家

it is left to readers as an exercise

send左比蘋果但冇人理

所以我另外開post要集合哂所有外國傳媒電郵

係,咁易用

一個字功夫,主要係無啦啦諗起

r^2>0.95 as default

咁都睇唔明，有冇讀過書......？

痴撚線

CLS

毅進仔都識log 唔錯

講番廣東話先啦

即係警犬其實係有真實數字

其實log已經好撚簡單...
我無記錯係中四教

簡單黎講廢事就咁乘個constant 俾你破解咁撚易
搞多少少野咁解

有冇試過代之前毅進仔D估計數目落去test下

我寫左個colab既jupyter notebook, 有無人想要

樓主係咪無放y intercept入去, 我代左y intercept做regression拎到條式係

log(YJ) = 0.8545 log(dec) + 20295

predict得咁準嘅？

20點data 差唔多啦

直接唔take log r square 得0.69

較返intercept=0啦

你傻架?

Log完R^2係幾多

0.89

都ok高

咁你咪有yj=exp(20295)exp(0.845logdec)?
exp(20295)大到仆街唔好玩啦

請python佬睇下matlab fitting既documentation

sor 有個variable錯左, 正確既formula係log(YJ) = 0.8545*log(dec) + 0.4511

我用100萬試會出26萬左右, 200萬會有33萬
呢個換算法會對舊d既data無咁準

可以的話應該拎埋64既data來做fitting

半三全三pls

咁會唔會掉返轉，民陣用警方嘅數再估算返？

用埋64既data就會fit得好唔準

我正式宣布以後毅進呢個term係用嚟讚美人

屌

This is not causation. They are reporting the same phenomena. Shall be highly correlated.

Can you publish it GitHub for easy sharing?

推

六四misshoot原因講左,支聯會最報大數

如果你想用無64既data轉去用stat.csv就得

岩岩試左用ANN去fit, 效果仲差

math拎U睇唔明

等嬴左開數學post講下

Not important.
Anyway, whilst waiting for python version and June 4 data, I cannot exactly repeat the 1 July and June 12/16 until use the fitlm()

偽進仔？

python版本, 個repo有個csv有埋64

數學5*

佢地識log數咩？

I think actually the same model can apply to both, if I have not made a mistake.

The reason why you think it is difference because your 2013 year of June 4 a bit is an outlier. In fact, I think it is a mistakes as I am not sure doggie has reported 54k, whilst we reported only 15k. I suspect it is 150k. I double check the figure (as I cannot find the sources of both 1 July and 4 June numbers) in the diagram and indeed I think the number is wrong.

Once adjust this, the two regression line are closer. And the stat. difference between June 4 and July 1 goes away (i.e. the category variable for this gone away). (BTW, the first walk of July 1 is another outliner if look at the joint plot. But remove or keep it does not affect the result.)

In other words, the same log-linear can predict doggie output from our output (and vice visa). In fact, I can think as doggie said the it is different for the walk as counting method is different. And may be not too surprise they report correlate figures.

But for sitting in Victoria Park, whilst doggie number is less is a mystery. May be short-sighted.

pull request in Github amended as

(i) July 1 first protest if removed can move the R2 to 0.92
(ii) Amend 2013 figure as input is error (150,000 not 15,000)
(iii) add matlab source for future reference

Anyway waste of life whilst waiting, but guess the figures are important to us.

其實會唔會係毅進制計𡁵f(t)，而200萬係in 𡁵f(x) 由0 in到t?

m2係algebra and calculus 冇regression

巴打又中

又中cls

入黎拜神

原post冇人理

巴打買定機票攞Fields Medal

愛情巴貢能勁

Yijinian's first principle: 毅進函數

有無residual plot

又中

Engine 仔表示: Matlab

樓主

幫你推下

P-value <0.05 佢就仆街了

本身就95% confidence interval

突發！
毅進制計算方法曝光！

matlab已經係最易用啦

樓主又中

原來啲警察都唔野少，識得用log

Power of statistics

真

中學數姐

巴打識玩sas wor

Matlab

樓豬老細好似幾正

cls咁都搵到
之前既老細黎,又靚又好人

我唔識sas,係咪有咩誤會

補埋residual